「全球經濟下行」今次支爆又夢碎

之前以為武漢肺炎會支爆。

點知而加個個國家都爆，

全球經濟下行會抵銷支那經濟下行。

支那今次又過到骨

連燈仔你估個燈係流

支爆變冚球爆

睇定啲啦
可能中國再有一波大爆發呢

鬼叫成班一係信who一係唔想市民panic咩

全球爆煲點樣令支國唔駛爆? 唔明

中国或成最大贏家

做乜鳩
全球下行即係支共出口減上再減
更加支爆

如果美國爆，特朗普一定會縮沙放過支那

WHO 係個個國家都想起火頭

到時成個世界都知一切都係共匪造成，你估共匪會有咩下場？

係囉
支那還唔到債，都係要爆

其他國家無錢更加追佢數啦

美國爆會捉住支那唔還錢，
話我無錢還因為中國拖我數

一樣過到關

證明你唔識經濟

到時特朗普都顧唔掂自己，冇心機係咁搞支那
支那就可以用拖字訣

用下腦諗野啦
今次主要係令所以剩底係支那既外資全撤走
同要全世界意識到世界工廠係幾ON9一件事
加速本土工業興起
結果都係支那經濟大爆

其實係，全球攬炒
到時又要靠支那血汗工廠製造孽外輸拯救全世界，仆街

血汗就係血汗
不過唔撚係係支那
去晒東南亞啦

當大家開始山窮水盡
係時候一起向病毒製造者索償

經濟差仲點搬廠？
局住唔郁啦

攬炒先好
堆國家先會思考係咪下下都要靠支那
要脫支, 黎一次經濟大蕭條係必然
08年雷曼之後美國都慢慢轉型搞高科技, 唔會好似香港咁不思進取靠支那、金融、地產喇

唔覺得佢地覺得世界工廠有問題，反而係咁叫人唔好戴口罩，學埋中共D衰野

咪係, 如果其他國家人口唔夠用或者人工太貴咪自動化囉
再Train返d工人轉行, 又咪可以翻生?
你係個個好似支那d農民工咁, 仲衰過黑奴咩

成日歐洲破產咁濟，之後中国救世主注資買起成個歐洲

咁咪睇下邊個有能力回復先

直接執柒左佢
田又耕唔到
到時食草都唔得掂

不要說經濟下行 試著說經濟衰退

我覺得班豬只會以為支那抗疫成功
佢地死左仲未知咩事

我成日都諗
武漢肺炎係攞中共命，定救佢一命？

會有咩下場，打鳩佢？鬧鳩佢？八國聯軍？
咪傻啦

得香港同台灣知有鬼用

鬼佬比啲心機, 等咁撚耐連你地都死埋就真係玩撚完

武漢肺炎----->經濟大蕭條---->全球大失業----->世界各地社會動蕩----->敬請期待

轉番美國生產一定有大量開業成本，經濟好就話試下者

經濟差廠佬仲敢駛呢d錢咩一動不如一靜啦

咪係囉. 今日的中國唔係晚清

中共幾時叫人唔戴口罩

1月20號前，大陸只係唔俾人透露疫情，但都唔會叫人唔戴口罩，只係一班 on9 廢老話咩信政府唔戴，明明政府咩都無講過

1月20號，習近平一出黎講野，即刻全國戒嚴，連農村荒山野嶺都自製口罩

之後多數係戰爭
唔死人根本解決唔到個困局

當然病毒都出手殺左唔少人

而家係支那用武漢肺炎+支爆去攬炒全球

外銷減少
內銷減少
負債再增加
通貨膨脹
轟啊

如果侵覺得支那有威脅，
一定會叫佢d𡃁郁支那

而家集中晒咁死就死完架啦

全球追中國還債
唔還就開佢波

支那經濟下滑
連燈指數上升
就知背馳出現左 支那即刻反彈屌你老母

命運共同體

爆爆爆

金仔或成最大羸家

又二月講到依家，有第二波未

佢仲要選舉
搞唔掂有咩好得過撥大外國人仇支情緒張茅頭指番向支那
反正西方世界既人都開始意識到支那扭曲價值入侵文物世界產生既問題
要撥大個火唔難又可以突顯番自己對付支那既功績
順手屌埋拜登父子奶支

爆佐你都唔知啦
消息封鎖到咁

白皮豬會覺得天災黎 無人想
全球要一齊努力復修經濟

全世界攬炒，實現偉大連登夢。

中又贏，或永贏，總之點撚樣都贏

你都on9，債主食少左會唔會好心地放過債仔梗係加碼攞埋債仔嗰份啦，仲放過佢

連登仔高估左班鬼佬智商， 連崇日撚都跌哂眼鏡

從來無期望過真係支爆
見連登仔打曬飛機就知無可能

agger 唔知點解好少人講呢個觀點

支爆左啦
開香檳

係鬼國令到全球經濟下行。。

(代po) 【突發】推介港台/Viutv節目嘅Instagram上線啦！

冇錯。。。好想佢爆

冚球爆 一定係支那回復先
14億奴隸勞動力唔可以睇小

唔明呢d咁既濕鳩post點解都上到熱門

國家之間都互相追數
咁咪抵銷

由八國變百國聯軍

白鬼仲衰過支共

終極攬炒，冚球摌

冚球爆 世界大戰可以嗎

支爆支爆守株待兔
自強建立香港帝國仲好啦

好似係中蟈借錢俾人多過借人錢??

一帶一路借哂錢去掠奪人哋主權
歐洲經濟冇好過點借錢俾人
中蟈直情係美國最大債主

想中蟈死 切忌打太多飛機

一直爆緊都冇停過
又點會有第二波大爆發

有內憂又點會搞外患呢

暫時班豬仲未意識到始作俑者係邊個
我相信仲有唔少豬當中國依家抗疫成功/食緊花生

白皮豬和黃皮豬一機
不記仇
不肛交

支那出口無人買一樣係死,只係拖延咗人仔貶值速度而已.

係囉，全球經濟下滑啫係支那唔止內需支撐唔到經濟，而家連海外單都無埋

4014億中囯人的確勁

冚支剷

最終幻想

我打個比喻蝗國以外身家冇咗40%, 但蝗國衰到破產滅黨冇得番身， 咁唔好咩？

白鬼自身難保
侵侵又掛住大選股市

你掉轉左, 中共係走係全球抗疫最前線, 英雄黎

係lo，以後外商仲邊有信心放舊錢係支那呀

其實即使中國人窮到食樹片都仲生存到

就算國民幾窮都好
d高官都大把錢
佢理得你死幾多人
對佢地嘅地位同實權唔會有任何影響

一日冇人要搵佢尋仇 一日都逼唔到佢跪

睇定d啦
無咁快開估

屌

全球一齊爆=打和

支那就係知自己會仆街，嗱嗱林叫所有人去其他國家惹哂你地。
我爆你地都唔好受。

冇海外訂單
工都冇埋, 連份人工都冇
點內需?

所謂三頭馬車 出口, 內需, 投資 全滅
雖然我都唔係好相信所謂三頭馬車呢個理論or模式

出口已經不停降低
內需本來係升緊, 不過今次一鋪搞掂內需(你睇香港都知, d人唔出街點消費?)
投資(靠印銀紙囉, QE5 = 貨幣貶值, 加劇貧富懸殊, 民粹主義進一步發展)

不過我覺得唔會支爆
你地太睇得起支那人個種忍耐力, 裝睡的人叫不醒

印度或成最大贏家

太天真

先進國家如美國內需佔gdp比有60-70%
中國經濟得唔夠40% 好依賴出口
全國經濟下行咪更加令中國出口受挫 變相中國經濟下行得仲勁

WW2其中一個遠因就係經濟危機

全球一齊爆 = ww1 & ww2
不過我覺得現代人冇上幾代(1914-1945)d人咁夠guts 打仗
始終安逸咗太耐

支爆搞到全球爆 咁咪更加會傾向掠奪同打仗弱者 即「強國」被全球所有國家輪姦抱住屌既機率 爽

咁大陸都唔死
就反映佢鑽石底點都唔死
轉行奶共了

都要成班人醒，撤廠先得。
不過講真支那人奴性唔係講笑，

轉其他國家，但係
- 要由頭 train 過要時間；
- 其他窮地方冇支那種咁聽話咁捱得
產能難免下降

冚球產原因：相政府唔戴

真
而家spin緊
Google YouTube
Facebook
Times全部奶共
好快個真相就會係病係美國搞出黎，韓日意把關不力傳到全球都係，中國模式最有效，最後中國領導全球抗疫

啲國家奶共奶到事實都冇埋真係笑死人

點會夢碎，啲錢鎖死晒喺樓市唔賣得
又冇工做，又冇錢買嘢食

全世界唔打鳩支那，全部都係垃圾。

所有國家會將對中共的援助支持捐款全部cut, 最大件事係為免再一次爆疫時因為太倚賴單一來源國, 會加速搬走在中國的生產線同減少依靠大陸供應原料.... 美國如果莫財會唔得閒搞中共? 咪講笑喇, 如果美國要搵錢, 最順理成章就係更大力叫中共買貨, 同更快更狠咁進入中國金融保險等巿場.

就算呢次疫情俾中共過到骨, 之後仲有經濟崩潰等緊佢.

支爆本身都一定影響全球架啦
樓主幾多歲

連登5毛又出曬黎發功

過一排等大炒車

有無諗過中國係直接收皮
過左呢次都已經令到其他人決定唔好放太多資金同技術係中國
人地至多捱呢波就得

仲要係社會主義可以限制曬好多嘢
個股市淨係畀買升唔畀買跌都已經夠做

等真.復工之後慢慢計.

根本依家好多廠唔係真係復工, 係開機器空轉, 呃中央政府以用電量來計算的復工指標.

武肺係支那專登放出黎搞到全球一齊衰幫自己吊命

得啦，總之冚球鏟都唔會支爆，北平共产党永遠都存在，GDP繼續升6%，中国又贏

同Chernobyl 一樣

如果我係台商
今次執返條命
都希望可以轉返喺台灣生產
轉型又好 點都好
無謂搵命博
唔想有$冇命享
===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

全球爆煲 咁就一齊進入回復周期
冇國家可以一野ko中蟈
中蟈話唔定跑羸全球添

如果只有支爆 其他冇事
咁就中蟈一定可以死撚緊

我覺得

Agree
台灣美國同香港知咩事
睇下歐洲班人同日本死左都仲未知咩事

其他國家經濟差就會諗下將D廠撤回當地來增加就業, 對中國呢D所謂 "世界工廠" 係致命打擊.

可能全球爆完
中共洗牌變左第一

今次之後，全球化將會被嫌棄。之後世界會將工廠生產線，加速撤回自己國家。

一來要保住自己國內就業，二來避免國內缺貨 (美國藥物 case)。

成本上升？可能加速發展自動化。

呢個世界邊有債唔債務，邊有多武器邊個軍隊勁就無事
外國逼支那還債，支那點都死一定開戰都唔肯還

佢地就算唔知病毒邊度來, 只要知道中國停工幾個月, 原料都冇得出, 就會諗到太倚賴單一地區的風險, 於是搬廠同搵中國以外的其他原料供應商來分薄風險.

全球國家大多數會經濟下滑, 但底子厚的國家會捱得過

WWIII

有難度 佢疫區全城居家隔離咁濟
除非佢格硬復產 尤其幾十萬人大工廠

以前跌得急 今次升得咁高慢慢跌都要成年

美帝11月必定爆升
今期d大戶玩吓野啫
唔跌邊有得賺
支那爆就真既

冇事

可能我地一直講既支爆就係咁樣，支爆已經發生

呢個係一個過程, 現時正在係發生緊, 貿易戰係一個加速boost, 武漢肺炎係更強勁afterburner

中國政府有能力同經驗可以武力鎮壓蟻民，無業遊民又可以返屋企耕田，最大問題應該係出在果啲高負債小國同窮國，通貨緊縮同債務緊縮起上來啲人分分鍾搞革命

全球爆同世界工廠on9中間個關連喺邊

ff太多
每個國家只為自己利益著想
為啖氣搞尻支那冇著數冇國家會做

今日日本已經有節目分析台灣抗疫有效因為疏離中共

仲有，今次冚球剷世衛實仆街，事後一定追究，支那想再插手世界組織應該無人再支持

連登都係燈！！！

知識產權組織己經係一例.

定時有人開「支爆又唔成功」既po

其實全球化下支爆一定會全球經濟下行

係
中國依家根本失控
又禁飛又鎖國

燈

這個post已經係燈

你要爆成點先，國家分裂 內戰？

下半年度先係戲肉

依家先係開始
隻病毒有排爆
瘟疫公司

全球爆仲正呀
大陸早幾年買L左好多外國資產
想吐現返去救亡都唔得

就快可以立國

2220都未爆啊 屌

之前唔爆係因為各國仲有工廠科水比佢
依家全球搞到咁又睇到真面目

全球下行

但係支共係爆

冇所謂, 由佢地開.
無論佢地開幾多, 都阻止唔到爆.

Twitter 有風北京好勁

好多支共打手吹支那未事兒

個logic唔岩，人地越大鑊，唔代表你可以置身事外

越大鑊越快樂

貿易戰已經撤走左好多
但都係轉去其他東南亞國家
轉去自己國家成本高超多

世界工廠一定做唔成
但唔一定特別刺激到支爆
冚家剷 始終有利中蟈復甦

東南亞大把國無事
越南嗰啲而家fat fat

國家經濟差, 最怕係失業率升, 將一部份生產線搬番自己國家係好選擇, 即使個成本唔係最低.

呢次大家知道生產一部份要放係自己就近同細既國家

重新分割硬

會分散投資, 呢度設D廠, 果度設D廠. 入口原料又會呢度買D, 果度買D.

總之中共經濟唔升
國內就業人口都唔會搞得到
除非 武肺死哂d老野，就業空缺畀畢業果一班

另外，脫鈎搞成嘅話，中国又唔撚見咗d職位

美國爆
佢要選，只會更大力搞乜支那

洗牌黎講佢最着數 本身已經偷左好多技術 仲要有咁多人力
個疫情一完好快個output又可以上返癲峰

睇睇美股

冇錯 講中曬我想表達嘅嘢

係啦係啦，
中國又成最大贏家

但係十五個入面班冚家產已經控制咗四個

支那債台高築，已經水浸眼眉。連華爾街嘅奶共撚都無錢救支那，就會支爆。

隔時其他國狂爆，得中國控制到，到時

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

好似相反
有內憂先會搞鳩其他人

呢啲賤招真係蚹蛤蟈蜻

一早已係

美國 意大利咪仲差
可以打飛機啦

順水推舟，矛頭指向WHO同中共隱瞞

今次主要係令所以剩底係支那既外資全撤走

你up乜春？

共產黨幾時可以真係仆街死

如果呢次中共過到骨，以後只會更惡，因為全球經濟都因為武肺而拖累，中共可以捱多幾十年。
只要美國唔跟中共玩，當武肺無料到，繼續夾死中共，中共先會死。否則今次比佢成功用武肺翻身，仲可以生存多幾十年。

中國要死都要其他國家一齊死

幾時先支爆

如果成本低就揀支那 一次過就要還番哂

點估到世界上有咁多傻佬信支共？
今次真係信支共得永生

但係支那而家仲周圍辣火頭
又想推卸責任
又自大
地球應該好快聯手打爆隻寄生蟲

可以做個index 個數任你定

傻鳩 全世界集中係支那生產跟搵原材料
支那一拿野咪全世界供應鏈出問題

屌你係咪傻撚黎架咁都唔明
之前貿易戰前高關稅已經令大部外資撤走
而家肺炎爆發剩低果D外資又冇得開工
本來諗緊想走都一定要走啦
明唔明呀傻鳩

再爆多次我哋都唔會知

高登十年前已經吹緊支爆，越吹越勁。

連登又燈，睇黎中共起碼可以做多幾十年

岩岩相反，中共敢用封城去阻止疫情，歐美日韓就由得佢蔓延，反而顯示出中共既管治能力

主要想問咩叫“係令所以”
出post前proofread下先
唔洗成個小學雞咁屌人

攬炒契弟

九唔搭八，而家再收唔住消息再俾人知啦

啊媽係女人係人都知啦
我唔係問你中國爆同世界工廠on9既關係
係問你全球爆同世界工廠on9既關係

民主國家根本唔可以咁樣侵犯人權，
左膠實屌到傻

左膠當然會屌，但廠商只係 care 政府有無能力控制疫情

你UP乜撚野呀
乜撚野全球爆同世界工廠on9既關係
咪講撚左唔好集中一處做世界工廠
加速本土工業興起 就係外資全撤走
都唔撚明你講乜鳩

唔撚識睇叫人proofread???
你究竟做乜鳩

1999又唔肯認
好肉酸

中國係做代工

全球經濟差自然會冇人俾生意佢（需求供應）

所以點解咁多人食退燒藥入人地境
國家政策黎